# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the io.posidon.Paper package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: io.posidon.Paper\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-07-19 17:20+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2022-06-24 21:17+0900\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 3.0.1\n"

#: data/app.desktop.in:8 src/ui/strings.vala:3
msgid "Paper"
msgstr "페이퍼"

#: data/app.desktop.in:9
msgid "Notes Manager"
msgstr "노트 관리자"

#: data/app.desktop.in:10
msgid "Take notes"
msgstr "노트 작성"

#: data/app.desktop.in:12
msgid "Notebook;Note;Notes;Text;Markdown;Notepad;Write;School;Post-it;Sticky;"
msgstr ""

#: data/app.desktop.in:21 src/ui/strings.vala:8
#: src/ui/popup/shortcut_window.blp:17 src/ui/window/window.blp:47
#: src/ui/window/window.blp:121
msgid "New Note"
msgstr "새 노트"

#: data/app.desktop.in:25 src/ui/strings.vala:14
#: src/ui/popup/shortcut_window.blp:37 src/ui/window/window.blp:146
msgid "New Notebook"
msgstr "새 필기장"

#: data/app.desktop.in:29 src/ui/strings.vala:39
#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:175 src/ui/window/window.blp:219
msgid "Markdown Cheatsheet"
msgstr "마크다운 치트시트"

#: data/app.desktop.in:33 src/ui/popup/shortcut_window.blp:62
msgid "Preferences"
msgstr "기본 설정"

#: data/app.gschema.xml:6 src/ui/preferences/preferences.blp:15
msgid "Note Font"
msgstr "노트 글꼴"

#: data/app.gschema.xml:7 src/ui/preferences/preferences.blp:16
msgid "The font notes will be displayed in"
msgstr "노트의 내용이 이 글꼴로 표시됨"

#: data/app.gschema.xml:11 src/ui/preferences/preferences.blp:29
#, fuzzy
msgid "Monospace Font"
msgstr "노트 글꼴"

#: data/app.gschema.xml:12 src/ui/preferences/preferences.blp:30
#, fuzzy
msgid "The font code will be displayed in"
msgstr "노트의 내용이 이 글꼴로 표시됨"

#: data/app.gschema.xml:16 src/ui/preferences/preferences.blp:44
msgid "OLED Mode"
msgstr "OLED 모드"

#: data/app.gschema.xml:26
msgid "Notes Directory"
msgstr "노트 위치"

#: data/app.gschema.xml:27
msgid "Where the notebooks are stored"
msgstr "필기장이 저장될 위치"

#: data/app.metainfo.xml.in:5
msgid "Take notes in Markdown"
msgstr "노트 작성 프로그램"

#: data/app.metainfo.xml.in:7
msgid "Create notebooks, take notes in markdown"
msgstr "마크다운으로 노트를 작성하고 필기장 만들기"

#: data/app.metainfo.xml.in:8
msgid "Features:"
msgstr "기능:"

#: data/app.metainfo.xml.in:10
msgid "Almost WYSIWYG markdown rendering"
msgstr "대부분의 WYSIWYG 마크다운 렌더링"

#: data/app.metainfo.xml.in:11
msgid "Searchable through GNOME search"
msgstr "그놈 검색을 통해 검색 가능"

#: data/app.metainfo.xml.in:12
msgid "Highlight &amp; Strikethrough text formatting"
msgstr "강조 &amp; 밑줄 텍스트 형식"

#: data/app.metainfo.xml.in:13
msgid "App recoloring based on notebook color"
msgstr "필기장의 색상으로 프로그램 배색 변경"

#: data/app.metainfo.xml.in:14
msgid "Trash can"
msgstr "휴지통"

#: data/app.metainfo.xml.in:143
msgid "Markdown document"
msgstr "마크다운 문서"

#: src/ui/strings.vala:4 src/ui/window/notebooks_bar/notebooks_bar.blp:125
msgid "Trash"
msgstr "버리기"

#: src/ui/strings.vala:5
#, c-format
msgid "%d Notes"
msgstr "노트 %d개"

#: src/ui/strings.vala:6
msgid "Are you sure you want to delete everything in the trash?"
msgstr "휴지통에 있는 모든 내용을 삭제하시겠습니까?"

#: src/ui/strings.vala:7 src/ui/window/window.blp:54
msgid "Empty Trash"
msgstr "휴지통 비우기"

#: src/ui/strings.vala:9
msgid "Create/choose a notebook before creating a note"
msgstr "노트를 만들기 전 필기장을 만들거나 선택"

#: src/ui/strings.vala:10
msgid "Please, select a note to edit"
msgstr "편집할 노트를 선택하십시오"

#: src/ui/strings.vala:11
msgid "Please, select a note to delete"
msgstr "삭제할 노트를 선택하십시오"

#: src/ui/strings.vala:12
msgid "Export Note"
msgstr "노트 내보내기"

#: src/ui/strings.vala:13
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

#: src/ui/strings.vala:15
msgid "Rename Note"
msgstr "노트 이름 바꾸기"

#: src/ui/strings.vala:16
msgid "Move to Notebook"
msgstr "필기장으로 이동"

#: src/ui/strings.vala:17
msgid "Move"
msgstr "이동"

#: src/ui/strings.vala:18
#, c-format
msgid "Note “%s” already exists in notebook “%s”"
msgstr "노트 \"%s\"(이)가 필기장 \"%s\"에 이미 존재합니다"

#: src/ui/strings.vala:19
#, c-format
msgid "Are you sure you want to delete the note “%s”?"
msgstr "노트 \"%s\"(을)를 삭제하시겠습니까?"

#: src/ui/strings.vala:20
msgid "Delete Note"
msgstr "노트 삭제"

#: src/ui/strings.vala:21
#, c-format
msgid "Are you sure you want to delete the notebook “%s”?"
msgstr "필기장 \"%s\"(을)를 삭제하시겠습니까?"

#: src/ui/strings.vala:22
msgid "Delete Notebook"
msgstr "필기장 삭제"

#: src/ui/strings.vala:23 src/ui/popup/shortcut_window.blp:42
msgid "Edit Notebook"
msgstr "필기장 편집"

#: src/ui/strings.vala:24
msgid "Note name shouldn’t contain “.” or “/”"
msgstr "노트 이름에는 \".\"이나 \"/\"을 포함할 수 없습니다"

#: src/ui/strings.vala:25
msgid "Note name shouldn’t be blank"
msgstr "노트 이름은 공백으로 설정할 수 없습니다"

#: src/ui/strings.vala:26
#, c-format
msgid "Note “%s” already exists"
msgstr "노트 \"%s\"(이)가 이미 존재함"

#: src/ui/strings.vala:27
msgid "Couldn’t create note"
msgstr "필기장을 만들 수 없음"

#: src/ui/strings.vala:28
msgid "Couldn’t change note"
msgstr "노트를 변경할 수 없음"

#: src/ui/strings.vala:29
msgid "Couldn’t delete note"
msgstr "노트를 삭제할 수 없음"

#: src/ui/strings.vala:30
msgid "Couldn’t restore note"
msgstr "노트를 복구할 수 없음"

#: src/ui/strings.vala:31
#, c-format
msgid "Saved “%s” to “%s”"
msgstr "\"%s\"(을)를 \"%s\"(으)로 저장하였습니다"

#: src/ui/strings.vala:32
msgid "Unknown error"
msgstr "알 수 없는 오류"

#: src/ui/strings.vala:33
msgid "Notebook name shouldn’t contain “.” or “/”"
msgstr "필기장 이름에는 \".\"이나 \"/\"을 포함할 수 없습니다"

#: src/ui/strings.vala:34
msgid "Notebook name shouldn’t be blank"
msgstr "필기장 이름은 공백으로 설정할 수 없습니다"

#: src/ui/strings.vala:35
#, c-format
msgid "Notebook “%s” already exists"
msgstr "필기장 \"%s\"(이)가 이미 존재함"

#: src/ui/strings.vala:36
msgid "Couldn’t create notebook"
msgstr "필기장을 만들 수 없음"

#: src/ui/strings.vala:37
msgid "Couldn’t change notebook"
msgstr "필기장을 변경할 수 없음"

#: src/ui/strings.vala:38
msgid "Couldn’t delete notebook"
msgstr "필기장을 삭제할 수 없음"

#: src/ui/strings.vala:40
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: src/ui/strings.vala:41 src/ui/window/sidebar/note_menu.blp:36
msgid "Rename"
msgstr "이름 바꾸기"

#: src/ui/strings.vala:42
msgid "Couldn’t find an app to handle file uris"
msgstr ""

#: src/ui/strings.vala:43
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#: src/ui/strings.vala:44
#: src/ui/popup/notebook_selection_popup/notebook_selection_popup.blp:34
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: src/ui/strings.vala:45
msgid "Pick where the notebooks will be stored"
msgstr "필기장이 저장될 위치를 선택"

#: src/ui/strings.vala:46 src/ui/window/notebooks_bar/notebooks_bar.blp:80
msgid "All Notes"
msgstr "모든 노트"

#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:25
#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:116
#: src/ui/widgets/markdown/heading_popover.blp:48
msgid "Plain Text"
msgstr "일반 텍스트"

#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:26
#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:117
#: src/ui/widgets/markdown/heading_popover.blp:12
msgid "Heading 1"
msgstr "제목 1"

#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:27
#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:118
#: src/ui/widgets/markdown/heading_popover.blp:18
msgid "Heading 2"
msgstr "제목 2"

#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:28
#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:119
#: src/ui/widgets/markdown/heading_popover.blp:24
msgid "Heading 3"
msgstr "제목 3"

#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:29
#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:120
#: src/ui/widgets/markdown/heading_popover.blp:30
msgid "Heading 4"
msgstr "제목 4"

#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:30
#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:121
#: src/ui/widgets/markdown/heading_popover.blp:36
msgid "Heading 5"
msgstr "제목 5"

#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:31
#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:122
#: src/ui/widgets/markdown/heading_popover.blp:42
msgid "Heading 6"
msgstr "제목 6"

#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:43
#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:133
#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:194 src/ui/popup/shortcut_window.blp:72
msgid "Bold"
msgstr "굵게"

#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:50
#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:140
#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:195 src/ui/popup/shortcut_window.blp:77
msgid "Italic"
msgstr "기울임꼴"

#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:57
#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:147
#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:196 src/ui/popup/shortcut_window.blp:82
msgid "Strikethrough"
msgstr "밑줄"

#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:64
#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:154
#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:197 src/ui/popup/shortcut_window.blp:87
msgid "Highlight"
msgstr "강조"

#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:76
#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:186 src/ui/popup/shortcut_window.blp:92
msgid "Insert Link"
msgstr "링크 삽입"

#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:83
#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:187
msgid "Insert Code"
msgstr "코드 삽입"

#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:90
#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:188
msgid "Insert Horizontal Rule"
msgstr ""

#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:103
#, fuzzy
msgid "Format"
msgstr "형식"

#: src/ui/edit_view/toolbar/toolbar.blp:167
#, fuzzy
msgid "Insert"
msgstr "링크 삽입"

#: src/ui/popup/notebook_selection_popup/notebook_selection_popup.blp:39
msgid "Confirm"
msgstr "계속"

#: src/ui/popup/shortcut_window.blp:14
msgid "Note"
msgstr "노트"

#: src/ui/popup/shortcut_window.blp:22
msgid "Edit Note"
msgstr "노트 편집"

#: src/ui/popup/shortcut_window.blp:27
#, fuzzy
msgid "Save Note"
msgstr "새 노트"

#: src/ui/popup/shortcut_window.blp:34
msgid "Notebook"
msgstr "필기장"

#: src/ui/popup/shortcut_window.blp:49
msgid "General"
msgstr "일반"

#: src/ui/popup/shortcut_window.blp:52
msgid "Show Keyboard Shortcuts"
msgstr "키보드 바로 가기 표시"

#: src/ui/popup/shortcut_window.blp:57
msgid "Quit"
msgstr "끝내기"

#: src/ui/popup/shortcut_window.blp:69
msgid "Formatting"
msgstr "형식"

#: src/ui/popup/shortcut_window.blp:99
msgid "Navigation"
msgstr "탐색"

#: src/ui/popup/shortcut_window.blp:102 src/ui/window/window.blp:188
msgid "Toggle Sidebar"
msgstr "사이드바 토글"

#: src/ui/popup/shortcut_window.blp:107 src/ui/window/window.blp:63
msgid "Search Notes"
msgstr "노트 찾기"

#: src/ui/preferences/preferences.blp:21
msgid "Pick a font for displaying the notes' content"
msgstr "노트의 내용을 표시할 글꼴을 선택"

#: src/ui/preferences/preferences.blp:35
#, fuzzy
msgid "Pick a font for displaying code"
msgstr "노트의 내용을 표시할 글꼴을 선택"

#: src/ui/preferences/preferences.blp:45
msgid "Makes the dark theme pitch black"
msgstr "다트 테마를 완전한 검은색으로 변경합니다"

#: src/ui/preferences/preferences.blp:55
msgid "Enable Toolbar"
msgstr ""

#: src/ui/preferences/preferences.blp:65
msgid "3-Pane Layout"
msgstr ""

#: src/ui/preferences/preferences.blp:77
msgid "Notes Storage Location"
msgstr "노트 저장소 위치"

#: src/ui/preferences/preferences.blp:78
msgid "Where the notebooks are stored (requires app restart)"
msgstr "필기장이 저장될 위치 (프로그램 재시작 필요)"

#: src/ui/widgets/theme_selector/theme_selector.blp:15
msgid "Follow system style"
msgstr ""

#: src/ui/widgets/theme_selector/theme_selector.blp:23
msgid "Light style"
msgstr ""

#: src/ui/widgets/theme_selector/theme_selector.blp:32
msgid "Dark style"
msgstr ""

#: src/ui/window/app_menu/app_menu.blp:24
msgid "_New Notebook"
msgstr "새 필기장(_N)"

#: src/ui/window/app_menu/app_menu.blp:28
msgid "_Edit Notebook"
msgstr "필기장 편집(_E)"

#: src/ui/window/app_menu/app_menu.blp:34
msgid "_Preferences"
msgstr "기본 설정(_P)"

#: src/ui/window/app_menu/app_menu.blp:38
msgid "_Keyboard Shortcuts"
msgstr "키보드 바로 가기(_K)"

#: src/ui/window/app_menu/app_menu.blp:42
msgid "_About"
msgstr "정보(_A)"

#: src/ui/window/notebooks_bar/notebook_create_popup.blp:54
msgid "Notebook Name"
msgstr "필기장 이름"

#: src/ui/window/notebooks_bar/notebook_create_popup.blp:72
msgid "First Characters"
msgstr "첫 글자"

#: src/ui/window/notebooks_bar/notebook_create_popup.blp:73
msgid "Initials"
msgstr "이니셜"

#: src/ui/window/notebooks_bar/notebook_create_popup.blp:74
msgid "Initials: camelCase"
msgstr ""

#: src/ui/window/notebooks_bar/notebook_create_popup.blp:75
msgid "Initials: snake_case"
msgstr ""

#: src/ui/window/notebooks_bar/notebook_create_popup.blp:76
msgid "Icon"
msgstr "아이콘"

#: src/ui/window/notebooks_bar/notebook_create_popup.blp:106
msgid "Notebook Color"
msgstr "필기장 색상"

#: src/ui/window/notebooks_bar/notebook_create_popup.blp:116
msgid "Create Notebook"
msgstr "필기장 만들기"

#: src/ui/window/notebooks_bar/notebook_menu.blp:16
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: src/ui/window/notebooks_bar/notebook_menu.blp:26
msgid "Move all to Trash"
msgstr "모두 휴지통으로 이동"

#: src/ui/window/sidebar/note_create_popup.blp:37
msgid "Note Name"
msgstr "노트 이름"

#: src/ui/window/sidebar/note_create_popup.blp:45
msgid "Create Note"
msgstr "노트 만들기"

#: src/ui/window/sidebar/note_menu.blp:16
msgid "Restore from Trash"
msgstr "휴지통에서 복원"

#: src/ui/window/sidebar/note_menu.blp:26
msgid "Delete from Trash"
msgstr "휴지통에서 삭제"

#: src/ui/window/sidebar/note_menu.blp:46
msgid "Move to Notebook…"
msgstr "필기장으로 이동..."

#: src/ui/window/sidebar/note_menu.blp:56
msgid "Move to Trash"
msgstr "휴지통으로 이동"

#: src/ui/window/sidebar/note_menu.blp:66
msgid "Open Containing Folder"
msgstr "포함하는 폴더 열기"

#: src/ui/window/window.blp:115
msgid "Get started writing"
msgstr "작성하기"

#: src/ui/window/window.blp:140
msgid "Create a notebook"
msgstr "필기장 만들기"

#: src/ui/window/window.blp:165
msgid "Trash is empty"
msgstr "휴지통이 비어 있음"

#: src/ui/window/window.blp:196
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#: src/ui/window/window.blp:212
msgid "Open in Notebook"
msgstr "필기장에서 열기"

#: src/ui/window/window.blp:233
msgid "_Rename Note"
msgstr "노트 이름 바꾸기(_R)"

#: src/ui/window/window.blp:239
msgid "_Export Note"
msgstr "노트 내보내기(_E)"

#~ msgid "Font"
#~ msgstr "글꼴"
